# මහා වලාකුළු පවුර


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare නවත්වන්න


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “මහා වලාකුළු” යනු එක්සත් ජනපද සමාගම වන ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ඉන්කෝපරේෂන් ය.එය CDN (අන්තර්ගත බෙදාහැරීමේ ජාල) සේවා, DDoS අවම කිරීම, අන්තර්ජාල ආරක්ෂාව සහ බෙදා හරින ලද DNS (වසම් නාම සේවාදායක) සේවා සපයයි.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare යනු ලොව විශාලතම MITM ප්‍රොක්සියයි (ප්‍රතිලෝම ප්‍රොක්සි).සීඩීඑන් වෙළඳපල කොටසින් 80% කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් සතු වන අතර සෑම දිනකම වලාකුළු භාවිතා කරන්නන් සංඛ්‍යාව වර්ධනය වේ.ඔවුන් සිය ජාලය රටවල් 100 කට වඩා පුළුල් කර ඇත.ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ට්විටර්, ඇමේසන්, ඇපල්, ඉන්ස්ටග්‍රෑම්, බිං සහ විකිපීඩියාවට වඩා වෙබ් ගමනාගමනය සඳහා සේවය කරයි.Cloudflare නොමිලේ සැලසුමක් ඉදිරිපත් කරන අතර බොහෝ අය ඔවුන්ගේ සේවාදායකයන් නිසි ලෙස වින්‍යාස කිරීම වෙනුවට එය භාවිතා කරයි.ඔවුන් පහසුව සඳහා පෞද්ගලිකත්වය වෙළඳාම් කළහ.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ඔබ සහ සම්භවයක් ඇති වෙබ් සේවාදායකයා අතර වාඩි වී දේශසීමා මුර සංචාර නියෝජිතයෙකු ලෙස ක්‍රියා කරයි.ඔබ තෝරාගත් ගමනාන්තයට සම්බන්ධ වීමට ඔබට නොහැකි ය.ඔබ ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් වෙත සම්බන්ධ වන අතර ඔබේ සියලු තොරතුරු විකේතනය කර මැස්ස මත භාර දෙනු ලැබේ. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ආරම්භක වෙබ් සේවාදායක පරිපාලක විසින් ඔවුන්ගේ “වෙබ් දේපල” වෙත ප්‍රවේශ විය හැක්කේ කාටද යන්න තීරණය කිරීමට සහ “සීමිත ප්‍රදේශය” නිර්වචනය කිරීමට නියෝජිතයාට - ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර්ට ඉඩ දුන්නේය.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  නිවැරදි රූපය දෙස බලන්න.ඔබ සිතන්නේ Cloudflare අවහිර කරන්නේ නරක මිනිසුන් පමණක් බවයි.Cloudflare සැමවිටම මාර්ගගතව ඇතැයි ඔබ සිතනු ඇත (කිසි විටෙකත් පහළට නොයන්න).නීත්‍යානුකූල බොට්ස් සහ බඩගාමින්ට ඔබේ වෙබ් අඩවිය සුචිගත කළ හැකි යැයි ඔබ සිතනු ඇත.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  කෙසේ වෙතත් ඒවා කිසිසේත්ම සත්‍ය නොවේ.Cloudflare කිසිදු හේතුවක් නොමැතිව අහිංසක මිනිසුන් අවහිර කරයි.Cloudflare පහළට යා හැකිය.Cloudflare නීත්‍යානුකූල බොට් අවහිර කරයි.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ඕනෑම සත්කාරක සේවාවක් සේම, Cloudflare පරිපූර්ණ නොවේ.ප්‍රභව සේවාදායකය හොඳින් ක්‍රියාත්මක වුවද මෙම තිරය ඔබට පෙනෙනු ඇත.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ඔබ ඇත්තටම සිතන්නේ Cloudflare හි 100% අතිකාල ඇති බවයි?Cloudflare කී වතාවක් පහළට යනවාදැයි ඔබ දන්නේ නැත.Cloudflare පහව ගියහොත් ඔබේ ගනුදෙනුකරුට ඔබේ වෙබ් අඩවියට පිවිසිය නොහැක. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  මෙය හඳුන්වනු ලබන්නේ චීනයේ මහා ෆයර්වෝලය වෙත වන අතර එය බොහෝ මිනිසුන් වෙබ් අන්තර්ගතයන් දැකීමෙන් පෙරීම හා සැසඳිය හැකි කාර්යයක් කරයි (එනම් චීනයේ ප්‍රධාන භූමියේ සිටින සියල්ලන් සහ පිටත සිටින පුද්ගලයින්).ඒ අතරම, වෙනස් ලෙස වෙනස් වෙබ් අඩවියක් බැලීමට බලපෑමක් නැති අය, “ටැංකි මිනිසාගේ” රූපයක් සහ “ටියානන්මෙන් චතුරශ්‍රයේ විරෝධතා” වැනි වාරණයකින් තොර වෙබ් අඩවියකි. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare සතුව විශාල බලයක් ඇත.එක් අතකින්, අවසාන පරිශීලකයා අවසානයේ දකින දේ ඔවුන් පාලනය කරයි.Cloudflare නිසා වෙබ් අඩවිය පිරික්සීමෙන් ඔබව වළක්වනු ලැබේ. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  වාරණය සඳහා Cloudflare භාවිතා කළ හැකිය. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ඔබ කුඩා බ්‍රව්සරයක් භාවිතා කරන්නේ නම් ඔබට එය වලාකුළක් යැයි සිතිය හැක (බොහෝ අය එය භාවිතා නොකරන නිසා). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ජාවාස්ක්‍රිප්ට් සක්‍රීය නොකර ඔබට මෙම ආක්‍රමණශීලී “බ්‍රව්සර් පරීක්ෂාව” සමත් කළ නොහැක.මෙය ඔබගේ වටිනා ජීවිතයේ තත්පර පහක් (හෝ ඊට වැඩි) නාස්තියකි. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  ගූගල්, යාන්ඩෙක්ස්, යසි, සහ ඒපීඅයි සේවාදායකයින් වැනි නීත්‍යානුකූල රොබෝවරු / බඩගාමින් ද ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ස්වයංක්‍රීයව අවහිර කරයි.නීත්‍යානුකූල පර්යේෂණ බොට් බිඳ දැමීමේ අරමුණින් ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් “බයිපාස් ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර්” ප්‍රජාව සක්‍රියව අධීක්ෂණය කරයි. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ඒ හා සමානවම අන්තර්ජාල සම්බන්ධතාවයක් නොමැති බොහෝ දෙනෙකුට එහි පිටුපස ඇති වෙබ් අඩවි වලට පිවිසීම වළක්වයි (නිදසුනක් ලෙස, ඔවුන් NAT ස්ථර 7+ පිටුපස හෝ එකම IP බෙදා ගැනීම විය හැකිය, උදාහරණයක් ලෙස පොදු වයිෆයි) ඔවුන් බහු රූප කැප්චා විසඳන්නේ නැත්නම්.සමහර අවස්ථාවලදී, ගූගල් තෘප්තිමත් කිරීමට මෙය විනාඩි 10 සිට 30 දක්වා ගත වේ. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 දී ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ගූගල් හි රෙකැප්චා වෙතින් එච් කැප්චා වෙත මාරු වූයේ ගූගල් එහි භාවිතය සඳහා ගාස්තු අය කිරීමට අදහස් කරන බැවිනි.ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ඔබට කියා සිටියේ ඔවුන් ඔබේ පෞද්ගලිකත්වය ගැන සැලකිලිමත් වන බවයි (“එය පෞද්ගලිකත්ව ප්‍රශ්නයක් විසඳීමට උපකාරී වේ”) නමුත් මෙය පැහැදිලිවම බොරුවකි.ඒ සියල්ල මුදල් සම්බන්ධයෙනි.බොට්ස් සහ වෙනත් ආකාරයේ අපයෝජන අවහිර කරන අතරම මෙම ඉල්ලුමට සරිලන ලෙස මුදල් ඉපයීමට hCaptcha වෙබ් අඩවි වලට ඉඩ දෙයි. | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  පරිශීලකයාගේ දෘෂ්ටි කෝණයෙන්, මෙය බොහෝ වෙනස් නොවේ. එය විසඳීමට ඔබට බල කෙරෙයි. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  බොහෝ මිනිසුන් සහ මෘදුකාංග සෑම දිනකම Cloudflare විසින් අවහිර කරනු ලැබේ. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare ලොව පුරා බොහෝ දෙනෙකුට කරදර කරයි.ලැයිස්තුව දෙස බලා ඔබේ වෙබ් අඩවියේ Cloudflare භාවිතා කිරීම පරිශීලක අත්දැකීම් සඳහා හොඳ දැයි සිතා බලන්න. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  ඔබට අවශ්‍ය දේ කළ නොහැකි නම් අන්තර්ජාලයේ අරමුණ කුමක්ද?ඔබේ වෙබ් අඩවියට පිවිසෙන බොහෝ දෙනෙකුට වෙබ් පිටුවක් පූරණය කළ නොහැකි නම් වෙනත් පිටු සොයනු ඇත.ඔබ කිසිදු අමුත්තෙකු සක්‍රියව අවහිර නොකරනු ඇත, නමුත් Cloudflare හි සුපුරුදු ෆයර්වෝලය බොහෝ පුද්ගලයින් අවහිර කිරීමට තරම් දැඩි ය. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ජාවාස්ක්‍රිප්ට් සහ කුකීස් සක්‍රීය නොකර කැප්චා විසඳීමට ක්‍රමයක් නොමැත.ඔබව හඳුනා ගැනීම සඳහා බ්‍රවුසර අත්සනක් සෑදීමට Cloudflare ඒවා භාවිතා කරයි.වෙබ් අඩවිය දිගටම ගවේෂණය කිරීමට ඔබ සුදුසුකම් ලබන්නේද යන්න තීරණය කිරීම සඳහා ඔබේ අනන්‍යතාවය Cloudflare දැන සිටිය යුතුය. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  ටෝර් භාවිතා කරන්නන් සහ වීපීඑන් භාවිතා කරන්නන් ද ක්ලවුඩ්ෆ්ලේරයේ ගොදුරක් වේ.මෙම විසඳුම් දෙකම භාවිතා කරන්නේ ඔවුන්ගේ රට / සංස්ථාව / ජාල ප්‍රතිපත්තිය නිසා වාරණය නොකළ අන්තර්ජාලය ලබා ගත නොහැකි හෝ ඔවුන්ගේ පෞද්ගලිකත්වය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා අමතර තට්ටුවක් එක් කිරීමට කැමති අය විසිනි.Cloudflare නිර්ලජ්ජිතව එම පුද්ගලයින්ට පහර දෙන අතර ඔවුන්ගේ ප්‍රොක්සි විසඳුම අක්‍රිය කිරීමට ඔවුන්ට බල කරයි. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ඔබ මේ මොහොත වන තුරු ටෝර් උත්සාහ නොකළේ නම්, ටෝර් බ්‍රව්සරය බාගත කර ඔබගේ ප්‍රියතම වෙබ් අඩවි වෙත පිවිසීමට අපි ඔබව දිරිමත් කරමු.ඔබගේ බැංකු වෙබ් අඩවියට හෝ රජයේ වෙබ් පිටුවට ප්‍රවේශ නොවන්නැයි අපි ඔබට යෝජනා කරමු, නැතහොත් ඔවුන් ඔබේ ගිණුම සලකුණු කරනු ඇත. එම වෙබ් අඩවි සඳහා VPN භාවිතා කරන්න. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  “ටෝර් නීති විරෝධීයි! ටෝර් භාවිතා කරන්නන් අපරාධකරුවන්! ටෝර් නරකයි!ටෝර් ගැන රූපවාහිනියෙන් ඔබ ඉගෙන ගත හැකිය, ටෝර් ඩාර්ක්නෙට් ගවේෂණය කිරීමට සහ තුවක්කු, මත්ද්‍රව්‍ය හෝ චිඩ් අසභ්‍ය වෙළඳාම සඳහා භාවිතා කළ හැකිය.ඔබට එවැනි භාණ්ඩ මිලදී ගත හැකි වෙළඳපල වෙබ් අඩවි බොහොමයක් ඇති බව ඉහත ප්‍රකාශය සත්‍ය වන අතර, එම වෙබ් අඩවි බොහෝ විට ක්ලියර්නෙට් වල ද දිස් වේ.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  ටෝර් එක්සත් ජනපද හමුදාව විසින් සංවර්ධනය කරන ලද නමුත් වර්තමාන ටෝර් සංවර්ධනය කරනු ලබන්නේ ටෝර් ව්‍යාපෘතිය මගිනි.ඔබේ අනාගත මිතුරන් ද ඇතුළුව ටෝර් භාවිතා කරන බොහෝ පුද්ගලයින් සහ සංවිධාන ඇත.එබැවින්, ඔබ ඔබේ වෙබ් අඩවියේ Cloudflare භාවිතා කරන්නේ නම් ඔබ සැබෑ මිනිසුන් අවහිර කරයි.විභව මිත්‍රත්වය සහ ව්‍යාපාර ගනුදෙනුව ඔබට අහිමි වනු ඇත. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ඔවුන්ගේ ඩීඑන්එස් සේවාව වන 1.1.1.1, ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් සතු ව්‍යාජ අයිපී ලිපිනය, “127.0.0.x” වැනි දේශීය හොස්ට් අයිපී යවා වෙබ් අඩවියට පිවිසීමෙන් පරිශීලකයින් පෙරහන් කරයි, නැතහොත් කිසිවක් ආපසු ලබා නොදේ. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS ඔවුන්ගේ ව්‍යාජ DNS පිළිතුර නිසා ස්මාර්ට්ෆෝන් යෙදුමේ සිට පරිගණක ක්‍රීඩාව දක්වා මාර්ගගත මෘදුකාංග බිඳ දමයි.Cloudflare DNS හට සමහර බැංකු වෙබ් අඩවි විමසීමට නොහැකිය. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  මෙන්න ඔබට සිතිය හැකිය,<br>මම ටෝර් හෝ වීපීඑන් භාවිතා නොකරමි, මා සැලකිලිමත් විය යුත්තේ ඇයි?<br>මම Cloudflare අලෙවිකරණය විශ්වාස කරමි, මා සැලකිලිමත් විය යුත්තේ ඇයි<br>මගේ වෙබ් අඩවිය https වන්නේ ඇයි මම සැලකිලිමත් විය යුත්තේ | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ඔබ Cloudflare භාවිතා කරන වෙබ් අඩවියට පිවිසෙන්නේ නම්, ඔබ ඔබේ තොරතුරු වෙබ් අඩවි හිමිකරුට පමණක් නොව Cloudflare ද බෙදා ගනී.ප්‍රතිලෝම ප්‍රොක්සිය ක්‍රියාත්මක වන්නේ එලෙසයි. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  ටීඑල්එස් ගමනාගමනය විකේතනය නොකර විශ්ලේෂණය කළ නොහැක. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  අමු මුරපදය වැනි ඔබගේ සියලු දත්ත Cloudflare දනී. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  වලාකුළු බීඩ් ඕනෑම වේලාවක සිදුවිය හැකිය. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare හි https කිසි විටෙකත් අවසානයක් නොවේ. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  ඔබේ දත්ත ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් සහ අකුරු 3 කින් යුත් ඒජන්සිය සමඟ බෙදා ගැනීමට ඔබට ඇත්තටම අවශ්‍යද? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  අන්තර්ජාල භාවිතා කරන්නන්ගේ මාර්ගගත පැතිකඩ යනු රජයට සහ විශාල තාක්ෂණික සමාගම්වලට මිලදී ගැනීමට අවශ්‍ය “නිෂ්පාදනයක්” වේ. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  එක්සත් ජනපද ස්වදේශ ආරක්ෂක දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි:<br><br>ඔබ සතුව ඇති දත්ත කොතරම් වටිනවාදැයි ඔබට අදහසක් තිබේද? ඔබ අපට එම දත්ත විකුණන ක්‍රමයක් තිබේද?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare විසින් “Cloudflare Warp” නමින් නොමිලේ VPN සේවාවක් ලබා දෙයි.ඔබ එය භාවිතා කරන්නේ නම්, ඔබගේ සියලුම ස්මාර්ට්ෆෝන් (හෝ ඔබේ පරිගණකය) සම්බන්ධතා Cloudflare සේවාදායක වෙත යවනු ලැබේ.Cloudflare හට ඔබ කියවූ වෙබ් අඩවිය, ඔබ පළ කළ අදහස්, ඔබ කතා කළේ කා සමඟද යන්න දැනගත හැකිය.ඔබ ස්වේච්ඡාවෙන් ඔබගේ සියලු තොරතුරු Cloudflare වෙත ලබා දෙයි.ඔබ සිතන්නේ නම් “ඔබ විහිළු කරනවාද? Cloudflare ආරක්ෂිතයි. ” VPN ක්‍රියා කරන ආකාරය ඔබ ඉගෙන ගත යුතුය. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare පැවසුවේ ඔවුන්ගේ VPN සේවාව ඔබේ අන්තර්ජාලය වේගවත් කරන බවයි.නමුත් VPN ඔබගේ අන්තර්ජාල සම්බන්ධතාවය ඔබගේ පවතින සම්බන්ධතාවයට වඩා මන්දගාමී කරයි. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  ප්‍රිස්ම් වංචාව ගැන ඔබ දැනටමත් දැන සිටිය හැකිය.AT&T සියළුම අන්තර්ජාල දත්ත නිරීක්ෂණ සඳහා පිටපත් කිරීමට NSA ට ඉඩ දෙන බව සත්‍යයකි. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ඔබ එන්එස්ඒ හි වැඩ කරන බව කියමු, ඔබට සෑම පුරවැසියෙකුගේම අන්තර්ජාල පැතිකඩක් අවශ්‍ය වේ.ඔබ ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් අන්ධ ලෙස ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් විශ්වාස කරන අතර එය භාවිතා කරන්නේ - එක් මධ්‍යගත ද්වාරයක් පමණි - ඔවුන්ගේ සමාගම් සේවාදායක සම්බන්ධතාවය (එස්එස්එච් / ආර්ඩීපී), පුද්ගලික වෙබ් අඩවිය, චැට් වෙබ් අඩවිය, සංසද වෙබ් අඩවිය, බැංකු වෙබ් අඩවිය, රක්ෂණ වෙබ් අඩවිය, සෙවුම් යන්ත්‍රය, රහස් සාමාජිකයා පමණක් වෙබ් අඩවිය, වෙන්දේසි වෙබ් අඩවිය, සාප්පු සවාරි, වීඩියෝ වෙබ් අඩවිය, එන්එස්එෆ්ඩබ්ලිව් වෙබ් අඩවිය සහ නීති විරෝධී වෙබ් අඩවිය.“ආරක්‍ෂිත!” සඳහා ඔවුන් Cloudflare හි DNS සේවාව ("1.1.1.1") සහ VPN සේවාව ("Cloudflare Warp") භාවිතා කරන බව ඔබ දනී. ඉක්මනින්! වඩා හොඳ!" අන්තර්ජාල අත්දැකීම්.පරිශීලකයාගේ IP ලිපිනය, බ්‍රව්සර් ඇඟිලි සලකුණු, කුකීස් සහ RAY-ID සමඟ ඒවා ඒකාබද්ධ කිරීම ඉලක්කයේ සබැඳි පැතිකඩ ගොඩනැගීමට ප්‍රයෝජනවත් වේ. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  ඔබට ඔවුන්ගේ දත්ත අවශ්‍යයි. ඔයා කුමක් කරනු ඇත් ද? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare යනු පැණි බඳුනකි.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **සෑම කෙනෙකුටම නොමිලේ මී පැණි. සමහර නූල් අමුණා ඇත.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare භාවිතා නොකරන්න.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **අන්තර්ජාලය විමධ්‍යගත කරන්න.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    කරුණාකර ඊළඟ පිටුවට යන්න:  "[Cloudflare ආචාර ධර්ම](si.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_මාව ක්ලික් කරන්න_

## දත්ත සහ වැඩි තොරතුරු
</summary>


මෙම ගබඩාව ටෝර් භාවිතා කරන්නන් සහ අනෙකුත් සීඩීඑන් අවහිර කරමින් "ද ග්‍රේට් ක්ලවුඩ්වෝල්" පිටුපස ඇති වෙබ් අඩවි ලැයිස්තුවකි.


**දත්ත**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Cloudflare භාවිතා කරන්නන්](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare වසම්](../cloudflare_users/domains/)
* [Cloudflare නොවන CDN භාවිතා කරන්නන්](../not_cloudflare/)
* [ටෝර් විරෝධී භාවිතා කරන්නන්](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**වැඩි විස්තර**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * බාගත: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * CC0 ද්‍රව්‍යයේ ප්‍රකාශන හිමිකම් උල්ලං ment නය කිරීම හේතුවෙන් මුල් ඊ-පොත (ඊපබ්) බුක්‍රික්ස් ජීඑම්බීඑච් විසින් මකා දමන ලදී.
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ටිකට් පත බොහෝ වාරයක් විනාශ විය.
  * [ටෝර් ව්‍යාපෘතිය මගින් මකා දමන ලදි.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ටිකට් 34175 බලන්න.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [අවසාන සංරක්ෂිත ටිකට්පත 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_මාව ක්ලික් කරන්න_

## ඔබට කුමක් කළ හැකිද?
</summary>

* [අපගේ නිර්දේශිත ක්‍රියා ලැයිස්තුව කියවා එය ඔබේ මිතුරන් සමඟ බෙදා ගන්න.](si.action.md)

* [වෙනත් පරිශීලකයාගේ කටහ read කියවා ඔබේ අදහස් ලියන්න.](../PEOPLE.md)

* යමක් සොයන්න: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* වසම් ලැයිස්තුව යාවත්කාලීන කරන්න: [ලැයිස්තු උපදෙස්](../INSTRUCTION.md).

* [Cloudflare හෝ ව්‍යාපෘති ආශ්‍රිත සිදුවීම ඉතිහාසයට එක් කරන්න.](../HISTORY.md)

* [නව මෙවලම / ස්ක්‍රිප්ට් උත්සාහ කර ලියන්න.](../tool/)

* [මෙන්න කියවීමට PDF / ePUB කිහිපයක්.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### ව්‍යාජ ගිණුම් ගැන

ට්විටර්, ෆේස්බුක්, පැට්‍රියන්, ඕපන් කොලෙක්ටිව්, ගම්මාන යනාදී වශයෙන් අපගේ නිල නාලිකා ලෙස පෙනී සිටින ව්‍යාජ ගිණුම් පවතින බව අපරාධකරුවන් දනී.
**අපි කිසි විටෙකත් ඔබගේ විද්‍යුත් ලිපිනය අසන්නේ නැත.
අපි කවදාවත් ඔබේ නම අහන්නේ නැහැ.
අපි කිසි විටෙකත් ඔබේ අනන්‍යතාවය විමසන්නේ නැත.
අපි කිසි විටෙකත් ඔබේ ස්ථානය විමසන්නේ නැත.
අපි කවදාවත් ඔබේ පරිත්‍යාගය ඉල්ලන්නේ නැහැ.
අපි කවදාවත් ඔබේ සමාලෝචනය ඉල්ලන්නේ නැහැ.
අපි කවදාවත් ඔබෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ යන්න කියා නොවේ.
අපි කවදාවත් ඔබේ සමාජ මාධ්‍යයෙන් අහන්නේ නැහැ.**

# ව්‍යාජ ගිණුම් විශ්වාස නොකරන්න.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
